<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kvm on Docs Planet</title>
    <link>/tags/kvm/</link>
    <description>Recent content in kvm on Docs Planet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/tags/kvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Docker - Instalacão</title>
      <link>/tutorials/docker/docker-install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/docker/docker-install/</guid>
      <description>Requisitos  Ubuntu Linux 18.04 ou superior  Procedimento Apagando versões anteriores
sudo apt-get remove docker docker-engine docker.io containerd runc Instalando os prerequisitos
sudo apt-get update sudo apt-get install \  apt-transport-https \  ca-certificates \  curl \  gnupg-agent \  software-properties-common Adicionando o repositório
curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add - sudo add-apt-repository \  &amp;#34;deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu \ $(lsb_release -cs)\ stable&amp;#34; Instalando docker:
sudo apt-get update sudo apt-get install docker-ce docker-ce-cli containerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KVM - Instalacão</title>
      <link>/tutorials/kvm/kvm-install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/kvm/kvm-install/</guid>
      <description>Requisitos  Ubuntu Linux 18.04 ou superior  Procedimento Passo 1: Verificar Verificar se nosso sistema suporta hardware virtualization
egrep -c &#39;(vmx|svm)&#39; /proc/cpuinfo  Se a saida é maior que zero, nosso sistema suporta virtualização. Esta tudo ok.
 Agora instalar kvm-ok para saber se o servidor pode rodar hardware accelerated KVM
sudo apt install cpu-checker sudo kvm-ok   Passo 2: Instalar KVM sudo apt update sudo apt install qemu qemu-kvm libvirt-bin bridge-utils virt-manager   Passo 3: Start &amp;amp; enable libvirtd service sudo service libvirtd start sudo update-rc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KVM</title>
      <link>/tutorials/kvm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/kvm/</guid>
      <description>Kernel-based Virtual Machine Com o KVM podemos criar máquinas virtuais de maneira bem simples. O que nos permitirá criar ambientes de laboratorio numa simples máquina Linux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KVM - Bridge Setup</title>
      <link>/tutorials/kvm/kvm-bridge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/kvm/kvm-bridge/</guid>
      <description>Requisitos  KVM instalado Ter uma interfaz de rede ethernet (não wireless) Ubuntu 18.04 ou superior  Procedimento Verificando qual é o nome da minha interfaz de rede
nmcli device status  Observer o resultado da columna DEVICE
 Com esse dado configuramos via netplan a configuração bridge adicionando um arquivo yaml.
sudo vi /etc/netplan/50-cloud-init.yaml Copiar um conteúdo similar. No me caso o DEVICE da minha NIC é enp2s0:
network: version: 2 ethernets: enp2s0:  dhcp4: yes dhcp6: no bridges: br0: interfaces: [enp2s0]  dhcp4: yes dhcp6: no Logo aplicamos os cambios:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KVM - Provision</title>
      <link>/tutorials/kvm/kvm-provision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorials/kvm/kvm-provision/</guid>
      <description>Requisitos  KVM instalado Ubuntu 18.04 ou superior Usar uma conta com privilegios de root (sudo)  Instalação cd ~ git clone https://github.com/jenciso/kvm-provision Preparação Precisamos baixar uma imagem base para poder usar na criacação de VM&amp;rsquo;s. Usaremos a image Centos 7 ja preperada para trabalhar com cloud-init. Colocaremos esta imagem na pasta boot do libvirt. Execute o seguinte comando:
sudo curl -fSL -C - http://cloud.centos.org/centos/7/images/CentOS-7-x86_64-GenericCloud.qcow2 \  -o /var/lib/libvirt/boot/CentOS-7-x86_64-GenericCloud.qcow2 Para poder executar alguns comandos do kvm, precisamos adicionar nosso usuario ao grupo libvirt, e para que os cambios sejam efetivados temos q sair da sessao e volver ingressar</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>